**Содержание**

[TOC]

# plotCSVdata / samples

## Простейший код Python для вычерчивания графиков
Например,

 1. [[1521625982].ipynb](https://nbviewer.jupyter.org/urls/bitbucket.org/SoEv/plotcsvdata/raw/master/samples/%5B1521625982%5D.ipynb)
 1. [круговая диаграмма распределение по проф и численности Карелия[1522089640].ipynb](https://nbviewer.jupyter.org/urls/bitbucket.org/SoEv/plotcsvdata/raw/master/samples/%D0%BA%D1%80%D1%83%D0%B3%D0%BE%D0%B2%D0%B0%D1%8F%20%D0%B4%D0%B8%D0%B0%D0%B3%D1%80%D0%B0%D0%BC%D0%BC%D0%B0%20%D1%80%D0%B0%D1%81%D0%BF%D1%80%D0%B5%D0%B4%D0%B5%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%B8%D0%B5%20%D0%BF%D0%BE%20%D0%BF%D1%80%D0%BE%D1%84%20%D0%B8%20%D1%87%D0%B8%D1%81%D0%BB%D0%B5%D0%BD%D0%BD%D0%BE%D1%81%D1%82%D0%B8%20%D0%9A%D0%B0%D1%80%D0%B5%D0%BB%D0%B8%D1%8F[1522089640].ipynb)

### Как работает код и что он вычерчивает?

Это можно посмотреть, отправив файл на nbviewer.jupyter.org    
Именно так и сделано для примеров выше.    
Для этого вам ничего не нужно устанавливать ни в телефоне, ни в компьютере.

 - находите нужный вам файл [xxxxxxxxxx].ipynb
 - копируете ссылку, в ссылке заменяете `/plotcsvdata/src/master/` на `/plotcsvdata/raw/master/`
 - заходите на `nbviewer.jupyter.org` и вставляете в `поле ввода URL` эту отредактированную ссылку
 - смотрите, что там получается у других с этим кодом.

### А как работать по-настоящему?

Конечно, смотреть на результаты других это полезно. Но вы ведь хотите проверить собственные догадки? Какие тенденции, корреляции, как выглядит нечто по отношению к нечто другому. Данные находятся в файлах `[xxxxxxxxxx].csv`, вам нужно теперь:

 - Если знаете `Excel` или `OpenOffice`, открываете в них файл `[xxxxxxxxxx].csv`, в программах есть функции построения графиков. Но эти программы в основном для просмотра данных и частых их исправлений, или добавлений. По-настоящему работать с данными в них не получится.
 
 - Если вы учёный, аспирант, студент, (школьник? (хм, а не рано для численных анализов жизни?)) вам, конечно, лучше работать с алгоритмическим языком над данными. Поэтому мой совет для этой узкой области: Python. Вам нужно установить пакет бинарных файлов на свой компьютер. Это Anaconda. Даже не пробуйте самостоятельно собрать все эти тысячи пакетов для научной обработки данных, получите ад бинарных несовместимостей. Многие пакеты включают в себя скомпилированные бинарные модули на языках Fortran, C, C++, Pascal. Не морочьте себе голову. Ставьте Anaconda. Продолжительность овладевания первыми навыками, достаточными для результата: 50% мучений "а как это сделать" + 50% удовлетворения "оо, как интересно вышло!" примерно полгода.
 
 - Для коллективной работы вам нужно понимать, как распределенная по планете сеть участников, никогда не встречаясь лично, успешно работает над тысячами научных и коммерческих проектов. На сегодня лидирующий по частоте использования инструмент это `GIT` Линуса Торвальдса. Который съел пуд соли, управляя распределённой работой над проектом `Linux` через разные сетевые и локальные инструменты. Затем его терпение лопнуло и он написал `GIT`. Он тяжеловат, в смысле высоты порога вхождения. Так как не интуитивен для исследования его концепции и возможностей методом тыка, в отличие от программ, построенных вокруг графического представления. В программах типа `GIT` или `Unix` cначала нужно уяснить какую задачу пытался решить их автор, а только затем исследовать его решение. Но такой подход значительно мощнее, поскольку между строк отдельных его команд программы можно всунуть хоть отдельную вычислительную вселенную. А этого лишены все программы, построенные вокруг графического представления кнопками, полями ввода и выпадающими списками. Это монолиты, быстро устаревающие, или умирающие практически сразу, как только создатель их забросил.

### Удачи!

Если есть вопросы, либо в твиттер стучите, либо сюда. Если заметили ошибку, которую может исправить только админ этого репозитория, заполняйте форму `Issues`. Если ошибку можно самому исправить (например, цифры в файле `[xxxxxxxxxx].csv`, то это делается самостоятельно, затем через pull requests (запрос "принять исправление")).
